【雷動計劃】民建聯企圖操控立法會選舉鐵證如山

【明報專訊】民建聯公布9月立法會選舉參選名單，將派出12隊、共55人出戰，當中8人爭取連任，平均年齡38.8歲。黨主席李慧琼與副秘書長顏汶羽合組名單出戰超級區議會，同一名單有工聯會成員，李說目標是超區保住現有兩席，但目前不夠票。該黨首次挑戰一直是民主派囊中物的社福界，由大埔前區議員、註冊社工譚榮勳出選。民建聯打出「反攬炒、救香港」的選舉主題，李慧琼形容今次選舉面對「前所未有的艱難」。

民建聯現時在立法會有13席，該黨將在港島、九龍西和九龍東都派出一張名單，分別為爭取連任的張國鈞名單、鄭泳舜名單，以及接現任議員柯創盛棒、黃大仙區議會前副主席黎榮浩名單。新界東和新界西則分別派出兩張名單。

籲新東新西選民按小區分區投票
民建聯在昨日記者會呼籲選民，在新東和新西按小區分區投票，新西的陳恒鑌呼籲荃灣、葵青和離島支持者投他；元朗、屯門和東涌支持者投予另一參選人周浩鼎。新東的陳克勤則呼籲大埔、北區選民支持他；沙田、西貢和將軍澳選民支持葛珮帆。

李慧琼表示，攬炒香港的人想攬炒議會，奪取議會控制權，否決預算案以及政府法案，逼中央出手「激起他們所謂的血腥鎮壓」，引西方對香港、中國制裁，達至「攬炒」。她說這次選舉關係香港前途，呼籲選民投票「救自己、救香港」。

上屆民建聯在超區分兩隊出戰，今屆改策略以一隊名單出選。被問到是否整個建制派只出一隊，她稱該名單是最理想組合，得到不同建制力量支持，包括工聯會和新民黨。

譚榮勳戰社福：不希望泛民癱瘓議會
今屆區議會由民主派主導，由區議員選出的「區議會（一）」界別議席，建制勝算極微，但民建聯仍派出深水埗區議員劉佩玉出戰。劉表示參選是希望更多市民知道區議會的亂象，團結建制派區議員抗衡「歪風邪氣」。首次代表民建聯出戰立法會的譚榮勳表示，明白社福界競爭極激烈，不希望民主派癱瘓議會，影響弱勢社群福祉。

全國政協委員、香港中華出入口商會副會長黃英豪加入民建聯出戰進出口界。何俊賢在漁農界爭取連任。

另外，工聯會鄧家彪料會轉戰九東，他曾掛民建聯、工聯會「雙牌頭」出戰新東補選。李慧琼昨稱鄧仍是該黨成員，但因策略需要，他只會掛工聯會牌頭出選九東。

公然開記者會配票，操控選民，損害選舉公平鐵證如山

如果民建聯做得，泛民9月都做得

自己用下個腦諗

犯法就係犯法

掌心雷係昆d老人家，d老人痴呆既連投咩都唔知喎
雷動係大家同意一齊做，係個人意志既體現喎

掌心雷係連自己投邊撚個都唔知 完全冇意志咁投
雷動就係喺知情情況下投票 投自己想要既野

獎心雷係啲廢老不問因由 純粹因為有蛇齋餅傻拎
就聽DAB枝笛投票 佢地唔知自己投既係咩人
目的係為左確保個別候選人得到足夠既票數順利當選
某程度同賄選冇分別
投票人係被動/盲目地被教唆
並且係為左自己個人既利益投票

雷動係講緊選民有意識地最有效化利用手頭上既選票
盡可能將最多既同一立場既參選人送入立會
背後講緊既唔係個人利益
而係一個好純粹既對民主既渴望

兩者無論係個動機/主導者定係個目的都有根本上既分別

滿唔滿意

違反黨安法

佢哋已經講到好白，就係好驚外國制裁，所以就擺明操控依次選舉去塑造一個假和諧氣氛，令外國唔再制裁。至於血腥鎮壓其實上年已經出現，全世界都睇到，唔差在依家全世界都睇住嘅時候再嚟多次更暴力嘅血腥鎮壓。

你睇幾多人識答
你話你係唔係唔用腦丫

咁你咪又係唔恐答
扮乜尻
一早block左你